A72定XT2

A72
XT2
其實我想買機唔知點選擇

一樣

Xt2

用來溝女同襯衫xt2就一定冇死錯

講起buffer

xt2 唔計11fps, 淨係講8fps, buffer 33張lossless compressed raw, 27 uncompressed raw, 5fps buffer 39 lossless, 30 uncompressed, 仲要係雙卡

a7ii 冇11fps, 冇8fps, 得5fps, buffer 28張raw, 仲要係compressed左， 唔係lossless 14bit， 要影lossless raw個buffer真係慘不忍睹， 仲要得一張卡

完

btw 樓主你不如先揀鏡後揀機， 個個system啲鏡都唔同， 你想要支標準變焦但入左sony真係喊三聲， 如果你想要支70-200既sony支70-200 f4又好過fuji支50-140喎

講嚟講去淨係講連拍日日影sports咩而家，淨係full frame + 五軸防震 + 萬能插都唔洗揀fuji啦

而家我撚下貓仔姐， 又有人出黎護主， 知啦知啦sony無敵架嘛， 唔講sony衰野囉

出出出，出你老母咩，自己講錯嘢唔撚使負責啊？糾正你係教精你，費事你日日喺度鳩噏噏到你自己都信以為真，柒咗仲喺度獻世，俾著我係你就縮返入你老母個閪啦

自己講連拍人哋就回應返你連拍，你走去叫人出相？覺唔覺得自己九唔撚搭八？人哋屌你啲柒相你叫返人出相都算撚數，宜家人哋糾正你嘅錯誤概念以正視聽，教完你你叫人出相，一日到黑淨係識叫人出相仲有冇第句？咁撚鍾意出就返屋企出你老母慢慢出飽佢啦，連基本邏輯都冇仲學乜撚嘢人上連登

又唔洗咁嘅我都係想知除左連拍，XT2仲有無優點姐

追焦， 拍片唔過熱， 鏡（睇你要邊支）， evf, 操控， jpg, 片（直出可用）

不過ff同apsc冇得比， 本質上唔同， 都係果句， 先睇鏡後睇機

A72啦
買黎打卡緊係xt2啦
價錢差唔多做咩唔買ff機

又問啲兩個層次既問題

sony除左24-70難搞啲之外，其他鏡都無乜問題，反而fuji有邊支鏡咁神值得棄FF 入apsc??

啱呀

富士用家表示想要五軸防震

上面條友同貓蛇認真

唔需要同殘廢貓討論，睇正負皮已經係答案。比部咩機佢都無用，個人問題

想溝女呃like
幾舊水執部菲林機搞掂啦
揀相機用外型做理由

A7ii 係入門機，XT2係旗艦機

利申賣緊A7ii 準備入xt20

其實A7 系列都好靚仔
復古風 定係科技感

機能上 A7 ii 係 FF
但Fuji 係APSC 但有色水Preset扮菲林
如果自己都會學執色，A7一樣做到富士色

成日聽到呢句， 但好似未見過有人咁做, 加contrast加saturation加vibrancy就當富士色就見得多

所以都係xt2好

支支鏡都唔同價錢唔同畫質唔同size唔同重量唔同對焦速度唔同特性個個人唔同要求好難就咁比較喎

不過個人黎講既話係16 1.4， sony有支咁既鏡既話就真係J死人

28/2

唔同級數, 一黎差4mm, 二黎成像普通， 得中間sharp, 邊位垃圾， 暗角嚴重， 冇16 1.4既近攝， 所以話唔係睇焦段咁簡單, 唯一可取係價錢抵玩

同呢支差唔多既應該係18 f2先岩

你啱
Sony鏡垃圾
支18 2.8要萬三

識j梗係j batis 25 f2

FF 鏡太重喇，Sony bony 又細。唔好揸手。

A7ii 係入門FF機，XT2係APSC旗艦機

xt 2 唔洗講 機身細 鏡細 鏡成象又靚 同埋個control好方便

我會揀x-t2 不過冇IBIS一直係我考慮既原因
所以觀望緊下一代(x-t2s?)會唔會有呢個功能，如果有就

留名睇大戰

簡單D玩手動鏡多S，主力自動F

batis 25/2 囉, 近又得，同16/1.4 差1mm姐，又係蔡司加乘，都幾好J架

B25 正丫唔會差過F16，不過我覺得Loxia 21 先係e mount 真正獨特嘅鏡

batis 25 sharp到痴線，不過唔夠16咁有味道， 如果影景我會揀batis 25, 其他我會用16, 佢既close up真係好正

不過batis 25個價

貓仔又點名要我寵幸你

我成日咁做
唔駛多，禁一個掣就得
簡單得滯

雖然如此，但對比直出係麻煩既
a7II 比較適合想做專業既人士
但既然想專業何不買D750?

首先樓主呢到好多富士用戶，同埋有隻on9貓喺度所以留言係一面倒

但俾我揀同價位一定係D750>A7II > xt2

xt2其實好好，唯1.5 就係1.5 點講都係1.5，冇得同FF鬥。鏡方面要經濟的話倒不如上nikon 買sigma, 一堆art 鏡便宜又大碗評價極高。但如果你係貪輕便就菜+sony都好好，Batis Loxia 都係好嘢黎既，最緊要唔似fuji 35.4 咁成日冇貨或者炒貴

專唔專業唔係睇部機， 係睇揸機果個， 邊部順手咪用邊部， 更何況呢度好多人都係業餘， 上面有人話部機外型唔重要， 但事實上你覺得佢靚仔又方便拎多左出街影得又開心， 有何不可？

至於所謂果啲一click富士色真係得啖笑

識用一定係a7 利申 跟大隊投負皮xt2 快買fuji

其實vsco film lightroom系列，
入面唔少富士菲林preset，
正版最新一定有埋a7ii camrea profile
件事真係唔難

一陣佢話咁麻煩 點解唔直接用機身直出

咁講又冇錯嘅
不過vsco 真係幾正，多preset揀

sony無敵

諗諗下我都係轉去sony好

sony真係無敵 宇宙最強黑科技
轉哂去買sony啊 唔想fuji鏡頭價再被推高

陣間又話 vsco preset 做唔到 fuji機既色
但問題係 點解一定要扮返fuji機隻色？

多人用先會研發多啲鏡頭
好似你咁諗等執啦

咪臭係，無啦啦做乜要扮富士隻色？睇下含撚貓啲相，Sony直出已經好撚靚做咩仲要執？
樓豬又係嘅，又唔講自己影開啲咩有啲咩需要，其實買部Sony已經好夠用，做乜仲要畀多成千蚊買富士？都唔明畀負皮嘅人係咩居心
利申：以前買機都有考慮a7ii定係xt2，但自問係窮撚買唔起Sony啲貴鏡先入xt2，希望樓豬唔好步我後塵

曲直難分

識用一定係a7ii

富士除左apsc散景死症之外真係冇野唔及ff機，a7係得個萬能插吸引

意思係 SONY做到富士既賣點色水，富士APSC 做唔做得返SONY FF 既畫質

Fullframe vs APSC

你都知我係乜人架啦

事實係我近牌都諗住轉副機，首選x100F

點解唔係A6500 vs X-T2

你真係確定散景唔得？睇你插咩鏡頭 入門入支35f2都做到野

唔係話佢唔得，但始終都同ff有距離

唔好意思咁多位我唔記得自己開左Posts
影開人像同風景多，其實我覺得XT2好好但可惜係apsc所以我先有a72同XT2既考慮，2個牌子都有好既功能但我未知點取捨

搭單問 小弟都諗緊呢兩部 我影景影星多 邊部好啲

A72出左成兩年
依家先買 會否不智
我都考慮緊...

睇下人地iphone大奬先講啦

揾野瀨

買sony直頭冇䐉

x-t2表現如何 上網揾唔到x-t2影星嘅圖
唔理呢兩部影星影景又有咩選擇

fuji 色唔係個個都接受到……太假

攞部ff 鬥apsc ，點睇都a7 贏啦，咁撚多負評啲人係乜事

因為fuji真心正，試過你就明

性能講真sony + ff冇得輸
但個fuji操控 + 外觀 + 懶執相 真係好吸引

要比較緊係拎2個牌子最勁既機比下話

A9 vs xt2

Xt2 可以贏邊度？ 得價錢lor

Xt2鬥sensor 細肯定贏到A9

要比較緊係拎2個牌子最勁既機比下話

A9 vs GFX50S

要鬥sensor細嘅話富士真係輸成條街

其實都唔知有咩好討論，問得呢個問題嘅人去買Sony算數啦，仲要個個畀負皮陷害樓豬，含撚貓開多幾個分身正皮返打和啦super咪冇事囉，反正講到最尾都淨係識得講sensor size之嘛

鬥細點會輸?
GFX50 都只係433
距離full frame 645暫時仲有一個街口

雖然鬥sensor細pentax q先係皇道

其實拎富士係APSC 黎講唔大意義

第一, 同以前C 同N 前期唔同, 佢地既APSC 系統係一個過渡性產物, 鏡群都係FF為主, 所以好多時都有crop factor 既問題, 覺得24mm 變到36mm 係用唔哂支FF 鏡. 但睇返Fuji 既APSC, 仲有M43, 都係作為一個完整既系統出列, 鏡群都係為左佢地既sensor 設計, 簡單d 講, 其實佢已經完全對應返FF 常用既焦距去出鏡, 你唔係要轉插FF 鏡既話, 個x1.5 / x2 其實意義唔大 (鏡頭特性唔講)

第二, APSC 細過FF 係事實, 不過富士既sensor 同sony 或者普遍FF sensor 又係唔同設計, 作為拉近同FF 既差距, 而我個人覺得最後其實係數據上既分別. 而立體感上, FF 無疑係好d, 不過APSC 同佢個分別未到100分同50分既差距, 我覺得係100vs75 啦. 所以富士唔係一講到APSC 就係差過FF 個個級別.

所以以鏡同sensor 黎計, 數據上有輸, 不過實際上係好完整同埋可以同FF 比一比, 當然唔會贏

以上係用過Sony A7 同 富士得出黎既用家感想

講到尾a7唯一優勢就係ff(如果你係執著ff嘅話)，其他方面fuji都完勝

a7 差唔多乜鏡都玩得 + IBIS
算唔算優勢？

on9，ff 代表乜啊？
更乾淨既低光影像，更明顯既景深效果。
更唔講a7ii 有ibis ，鏡群又廣。
你又唔講下xt 2完勝乜，淨係識話用過就知

是但數下都幾個advantage ，都唔知乜叫完勝

係冇腦

XT2又貴又垃圾，送都唔用

我冇本事

:但搵到＄返哂本又継續用

公道講句, sony 讀卡速度好撚慢
xt-2起碼都係雙UHS-ii
A9都只係得一個卡槽係, 另一個仲係慢口
已經唔提A7讀寫速度

讀卡快，最多咪比你打多幾張，load 少一陣
xt2，a7ii定位只不過係customer level，有冇雙slot 都唔係決定性因素，唔通你出job 用fuji sony ？
利申，新手

同意A7ii只係consumer level唔使真係有雙卡槽
但係xt2做得旗艦機, 緊係想你用黎接job,咩廠出都係

讀卡快慢會影響連拍畫質, 就以A7ii為例
就算係uncompressed raw 14bit
連拍個陣都只會降返做12bit
唔信我既, 我可以同你做個實驗玩下

利申 A7ii用家

出job 用xt2拍片收埋＄出埋街收返本只係2日

Sony就慢慢等

A72 個spec都過期啦
用sony影相硬係白位直出易over
我係拍片多
A72 只有slog2不夠用
望緊a73/a7s3

富士影相成色直出一流
拍片4k f log 可以接受

雙修中

人廢先會瀨機

講真如果唔係下下print大相或聞相癖，唔使咁concern ff 定 apsc，尤其影景多唔著重淺景深更加唔使諗咁多，富士鏡群少但支支又平又正，相對sony 同級起碼平一半以上，用同一budget買機買鏡可以玩d野

利申：前FF 用家

洗咩問甘多, 根本A72完勝喇好無?
我好_後悔買左xt1+16.4
想賣左部xt1同d鏡都賣唔出
樓豬唔好步我後路

你賣幾多？
部機condition點？

又開完工，收＄

用過 A7/XE1, XE2, 而家用 A7R2
A7 系隻色同 AWB 真係痴撚線的, A7R2 就算有 picture profile 都好難 set 到富士隻色, 更唔可提佢個 awb (A7-2 更嚴重)

至於咩推高 ISO 來谷 DR, A7R2 個 S-log 咪又係一樣最低 ISO800
Sony D 鏡勁重勁大支, 除非玩 RF 鏡, 否則直接用富士好 d

講咁多做咩 睇正負皮決定買咩機就得啦

呢位巴打咪高汁用家分享囉

爭咩呀，買6D2啦

多謝支持

真係未見過有間廠出d機可以on9 到有awb但廢到錯哂色温, 張張相都自定一次 wb先影禁撚笨柒

禁撚識"影相"不如測光都唔好auto, 怕直出垃圾色所以沒得影 jpeg, 只比raw file又唔跟官方program比你, 等第3 方program support la, 禁樣仲多顏色選擇更自由

繼續用你部 sony垃圾舊機la, 新少少的機都驚你唔識用

點解咁得閒理佢...

白平衡係咪自己set係一回事，awb準唔準係另一回事。而家人哋講緊你部機個awb唔準，你就話影相要自己set白平衡，真係食懵你啊。

我同意某啲光源複雜嘅場合要自己set白平衡，但awb絕對有其作用。影街拍，人哋拎部機出嚟即刻影，唔通你慢慢set完k數再set偏移啊？影幾張行兩步set一次啊？用下你個腦啦含撚貓，你係咁撚巴閉Sony就唔使擺個awb落你部機度啦。定係你用完知道唔準先自己set白平衡啊？想倒Sony米唔撚使兜咁大個圈喎。

睇到呢度係咪又想叫人出相啊？出你老母啊成個攝台你最冇資格講白平衡。好地地一個model俾你影到成個阿凡達咁，狗都唔屌啦。俾著我影到張咁嘅相我真係死撚咗佢好過，仲係度獻世？人仲好意思走嚟教人手動set白平衡？人唔笑狗都吠啦，大師。你幫Sony倒咗幾多米你自己心裡有數。

柒貓真係倒米
利：用緊A7

罪大必有枯枝
人多必有白痴

好似係

自認係柒貓?

差唔多要回帶

得罪講句，其實成個a7系列都好撚廢

我又收＄又收工

手柄回本了

有無富士職員睇CCTV等大家知貓Sir真人咩樣?

9成9油頭咸濕肥佬加副死人鋼絲眼鏡